%https://coopmaths.fr/alea/?%uuid=93bb5&id=can6N10&alea=zET6&uuid=e4b95&id=can5C12&alea=PAmQ&uuid=4d164&id=can5C24&alea=tpSO&uuid=1b4fe&id=can4C05&alea=JIU5&uuid=f84d1&id=can4C18&alea=VNon&uuid=68ea0&id=can4C12&alea=UeyN&uuid=b31eb&id=can2C13&alea=3FGh&uuid=471bf&id=can4C17&alea=m0fT&uuid=92186&id=can4C09&alea=DzRP&uuid=22c4c&id=can4C03&alea=NKpB


\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}

\usepackage{mathtools,amssymb,amsfonts,mathrsfs} 

\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}

\setmathfont{STIX Two Math}[
  range={\blacktriangledown}
]

%%% COULEURS %%%
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\definecolor{nombres}{cmyk}{0,.8,.95,0}
\definecolor{gestion}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{gestionbis}{cmyk}{.75,1,.11,.12}
\definecolor{grandeurs}{cmyk}{.02,.44,1,0}
\definecolor{geo}{cmyk}{.62,.1,0,0}
\definecolor{algo}{cmyk}{.69,.02,.36,0}
\definecolor{correction}{cmyk}{.63,.23,.93,.06}
\arrayrulecolor{couleur_theme} % Couleur des filets des tableaux

\usepackage[autolanguage,np]{numprint}

\newcommand\degree{\degres}

\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbuselibrary{documentation}

%%%%%%%% Modification paramétrage pour footnotes
% Le paquet semble déjà appelé en amont, curieux qu'il n'y ait pas eu de clash
% avec l'appel ci-dessous mais seulement quand j'ai essayé de l'inclure avec l'option lualatex

% \usepackage{hyperref}
% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=black,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=black,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
    }
% Pour avoir les numérotations arabic y compris dans les environnements tcolorbox
\renewcommand{\thempfootnote}{\arabic{mpfootnote}}
%%%%%%%%
\usepackage{multicol} 
\usepackage{calc}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\setlength{\parindent}{0mm}
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi{}.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii{}.}}
\setlength{\fboxsep}{3mm}

\setlength{\headheight}{14.5pt}

\setlength{\premulticols}{0pt}

\newcounter{ExoMA}

\newlength{\parindentMA}%
\setlength{\parindentMA}{\parindent}
\addtolength{\parindentMA}{30pt}

\usepackage{simplekv}

\setKVdefault[Theme]{Coopmath,Classiques=false,CANs=false}
\defKV[Theme]{Classique=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{Classiques}}
\defKV[Theme]{CAN=\setKV[Theme]{Coopmath=false}\setKV[Theme]{CANs}}

\usepackage{fancyhdr}
\fancyhead[C]{}
\fancyfoot{}

\def\bla{}

\NewDocumentCommand\Theme{o m m m m}{%
  \useKVdefault[Theme]%
  \setKV[Theme]{#1}%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{%
    \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}%
    \fancypagestyle{premierePage}{%
      \fancyhead[C]{\sffamily Interrogation n°13 (Première Spé)}%
      \fancyfoot[R]{\scriptsize Coopmaths.fr -- CC-BY-SA}%
    %  \setlength{\headheight}{14.5pt}%
      \NewDocumentCommand\dureeCan{}{\ifx\bla#4\bla 10 minutes\else #4\fi}
      \NewDocumentCommand\titreSujetCan{}{\ifx\bla#3\bla\else\textbf{#3}\fi}
    }%
    \pagestyle{premierePage}
    \colorlet{couleur_theme}{black}%
    \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
    \let\EXO\EXOCan\let\endEXO\endEXOCan%
  }{%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \pagestyle{fancy}
    \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
      \usepackage[left=0.65cm,right=0.65cm,top=2cm,bottom=1.5cm]{geometry}
      \let\EXO\EXOlibre\let\endEXO\endEXOlibre%
      \colorlet{couleur_theme}{black}%
      \colorlet{couleur_numerotation}{couleur_theme}%
      \fancyhead[C]{\bfseries #3}
      \fancyhead[L]{\bfseries #4}
      \fancyfoot[R]{#5}
    }{%
      \usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm]{geometry}
      \theme{#2}{#3}{#4}{#5}%
      \let\EXO\EXOcoop\let\endEXO\endEXOcoop%
    }%
  }%
}%

\NewDocumentEnvironment{EXOCan}{m m +b}{%
  #3
}

\NewDocumentEnvironment{EXOcoop}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,
    coltitle=black,
    title=\IfNoValueTF{#1}{}{\textmd{#1}},%
    overlay unbroken and first={%
      \IfNoValueTF{#2}{}{%
        \node[%
        fill=white,
        anchor=east,
        xshift=10pt,
        text=black
        ]
        at (frame.north east)
        {\scriptsize #2};
      }
      \node[anchor=west,xshift=-20pt,yshift=-15pt] at (frame.north west) {\stepcounter{ExoMA}\numb{\arabic{ExoMA}}};
    }
    ]
    #3
  \end{tcolorbox}
}

\NewDocumentEnvironment{EXOlibre}{m m +b}{%
  \begin{tcolorbox}[%
    enhanced,
    breakable,
    colback=white,
    colframe=white,%couleur_theme,
    coltitle=black,
    title=\stepcounter{ExoMA}\textbf{Exercice \arabic{ExoMA}},%
    ]
    \IfNoValueTF{#1}{}{#1\par}%
    #3
  \end{tcolorbox}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SPÉCIFIQUE SUJETS CAN                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{longtable}

\tikzset{
  mybox/.style={
    rectangle,
    drop shadow, 
    inner sep=17pt,
    draw=gray,
    shade,
    top color=gray,
    every shadow/.append style={fill=gray!40}, 
    bottom color=gray!20
    }
  }
  
  \newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
  \usepackage{totcount}
  \regtotcounter{nbEx}  

  % Une checkmark !
  \def\myCheckmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}  
  % Repiqué sans vergogne dans lemanuel TikZ pour l'impatient
  \def\arete{3}   \def\epaisseur{5}   \def\rayon{2}

 
  
  \newcommand{\pageDeGardeCan}[1]{
    % #1 --> nom du compteur pour le nombre de questions

    %\vspace*{10mm}
    \textsc{Nom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill} \hfill \textsc{Prénom} : \makebox[.35\linewidth]{\dotfill}

    \vspace{10mm}
    \textsc{Classe} : \makebox[.33\linewidth]{\dotfill} \hfill
    \MyBox{\Large\textsc{Note} : \makebox[.15\linewidth]{\dotfill} / \total{#1}}      
    \par \vspace*{2cm} \hrulefill \par
    
    
   
   % \myCheckmark \textit{\textbf{Durée :  \dureeCan}}

    \smallskip
    \myCheckmark \textit{L'épreuve comporte \total{#1} questions.}

    \smallskip  
    \myCheckmark \textit{L'usage de la calculatrice est interdit.}
    
    \smallskip
    \myCheckmark \textit{Vous pouvez utiliser le bas de la page comme brouillon.}
    \par \hrulefill \par\vspace{5mm}
    \begin{center}
      \textsc{\titreSujetCan}
      \par\vspace{5mm}
    \end{center}
    
   {\Large  Tournez la page au TOP de l'enseignant.}
  }

  \newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.35\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.1}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.05\textwidth}|>{\centering}m{0.45\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|>{\centering}p{0.1\textwidth}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Note\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}

%%% MISE EN PAGE %%%

\usepackage{setspace}

\usepackage{tkz-tab,tkz-fct}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{pgf}%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usetikzlibrary{babel,arrows,calc,fit,patterns,plotmarks,shapes.geometric,shapes.misc,shapes.symbols,shapes.arrows,shapes.callouts, shapes.multipart, shapes.gates.logic.US,shapes.gates.logic.IEC, er, automata,backgrounds,chains,topaths,trees,petri,mindmap,matrix, calendar, folding,fadings,through,positioning,scopes,decorations.fractals,decorations.shapes,decorations.text,decorations.pathmorphing,decorations.pathreplacing,decorations.footprints,decorations.markings,shadows}

\spaceskip=2\fontdimen2\font plus 3\fontdimen3\font minus3\fontdimen4\font\relax %Pour doubler l'espace entre les mots
\newcommand\numb[1]{ % Dessin autour du numéro d'exercice
  \begin{tikzpicture}[overlay,scale=.8]%,yshift=-.3cm
    \draw[fill=couleur_numerotation,couleur_numerotation](-.3,0)rectangle(.5,.8);
    \draw[line width=.05cm,couleur_numerotation,fill=white] (0,0)--(.5,.5)--(1,0)--(.5,-.5)--cycle;
    \draw (0.5,0) node[anchor=center,couleur_numerotation]{\large\bfseries#1};
    \draw (-.4,.8) node[white,anchor=north west]{\bfseries EX}; 
  \end{tikzpicture}
}


%%%%%%% NOTATIONS DES ENSEMBLES %%%%%%%
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\D{\mathbb{D}}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\Q{\mathbb{Q}}

\newcommand*\tikzfootMA{%
  \ifboolKV[Theme]{CANs}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.north west)]
      \begin{scope}[x=\textwidth-\oddsidemargin,y=\textheight+5pt]
      \end{scope}
    \end{tikzpicture} 
  }{%
  \ifboolKV[Theme]{Classiques}{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-1.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift=(current page.south west)]
    \begin{scope}[x={(current page.south east)},y={(current page.north west)}]
      \draw[correction,line width=4pt,dashed,dash pattern= on 10pt off 10pt] ($(0,0)+(5mm,1.5cm)$) rectangle ($(1,1)+(-5mm,-3.75cm)$);
    \end{scope}
  \end{tikzpicture} 
  }%
  }
}

\newenvironment{Correction}{%
  \setcounter{ExoMA}{0}%
  \cfoot{\tikzfootMA}
}{}%

\newcommand\version[1]{
  \fancyhead[R]{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
    \node[anchor=north east,inner sep=0pt] at ($(current page.north east)+(-.5,-.5cm)$) {\large \textcolor{couleur_theme}{\bfseries V#1}};
    \end{tikzpicture}
  }
}

\newcommand\dotfills[1][4cm]{\makebox[#1]{\dotfill}}


\usepackage{scratch3}
\usepackage{ProfCollege} % à appeler avant le paquet cancel sinon option clash
\usepackage{cancel}

\usepackage[tikz]{bclogo}

%%%%%%% PSTRICKS %%%%%%%
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pst-eucl}% permet de faire des dessins de géométrie simplement
\usepackage{pst-text}
\usepackage{pst-node,pst-all}
\usepackage{pst-func,pst-math,pst-bspline,pst-3dplot}  %%% POUR LE BAC %%%

\renewcommand{\pstEllipse}[5][]{% arc d'ellipse pour le sujet de Polynésie septembre 2013
  \psset{#1}
  \parametricplot{#4}{#5}{#2\space t cos mul #3\space t sin mul}
}

%%%%% TRACÉS DANS UN REPÈRE %%%%%
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}

\newcommand{\e}{\mathrm{\,e\,}} %%% POUR LE BAC %%% le e de l'exponentielle
\newcommand{\ds}{\displaystyle} %%% POUR LE BAC %%%

%%%%% COMMANDES SPRECIFIQUES %%%%%
\usepackage{esvect} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vvt}[1]{\vv{\text{#1}}} %%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}} %%% POUR LE BAC %%%

\usepackage{multirow} % fusionner plusieurs lignes de tableau
\usepackage{diagbox} % des diagonales dans une cellule de tableau
\usepackage{forest} % arbre en proba

%%%%% PROBABILITÉS %%%%%
% Structure servant à avoir l'événement et la probabilité.
\def\getEvene#1/#2\endget{$#1$}
\def\getProba#1/#2\endget{$#2$}

\usepackage{pifont} % symboles
\newcommand{\textding}[1]{\text{\ding{#1}}}

\usepackage{booktabs} % tableaux de qualité

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{eurosym}

 

\Theme[CAN]{}{}{}{}
\begin{document}
\sffamily
\setcounter{nbEx}{1}
\pageDeGardeCan{nbEx}
\clearpage
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Déterminer l'antécédent de $15$
    par la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}_+$ par : $f(x)=3\sqrt{x}+12$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ définie sur  $\mathbb R$ par $f(x)=-6x+6$.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner le sens de variation de la fonction $h$ définie sur $\mathbb R$ par : $h(x)=\dfrac{6-8x}{9}$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $(2x-1)^2$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ représentée ci-dessous.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.58]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-6) rectangle (9,3);	\draw[color ={black},line width = 2,->] (-5,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-6)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,2)--(9,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,3)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-5)--(9,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-6)--(9,-6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-6)--(1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-6)--(2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-6)--(3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-6)--(4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-6)--(5,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-6)--(6,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-6)--(7,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-6)--(8,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-6)--(9,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-6)--(0,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-6)--(-1,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-6)--(-2,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-6)--(-3,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-6)--(-4,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-6)--(-5,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {-4};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-5) node[anchor = center,scale=1] {-5};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-4,-5)--(-3.8,-4.9)--(-3.6,-4.72)--(-3.4,-4.48)--(-3.2,-4.23)--(-3,-4);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-4,-5) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-3,-4)--(-2.8,-3.77)--(-2.6,-3.5)--(-2.4,-3.26)--(-2.2,-3.07)--(-2,-3);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-3,-4) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,-3)--(-1.8,-3.04)--(-1.6,-3.16)--(-1.4,-3.36)--(-1.2,-3.64)--(-1,-4);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-2,-3) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-4)--(-0.8,-4.36)--(-0.6,-4.64)--(-0.4,-4.84)--(-0.2,-4.96)--(0,-5);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (-1,-4) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,-5)--(0.2,-4.89)--(0.4,-4.58)--(0.6,-4.14)--(0.8,-3.59)--(1,-3);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (0,-5) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (1,-3)--(1.2,-2.34)--(1.4,-1.61)--(1.6,-0.91)--(1.8,-0.34)--(2,0);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (1,-3) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,0)--(2.2,0.23)--(2.4,0.5)--(2.6,0.74)--(2.8,0.93)--(3,1);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (2,0) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (3,1)--(3.2,0.93)--(3.4,0.74)--(3.6,0.5)--(3.8,0.23)--(4,0);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (3,1) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,0)--(4.2,-0.3)--(4.4,-0.75)--(4.6,-1.25)--(4.8,-1.7)--(5,-2);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (4,0) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,-2)--(5.2,-2.23)--(5.4,-2.5)--(5.6,-2.74)--(5.8,-2.93)--(6,-3);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (5,-2) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (6,-3)--(6.2,-2.75)--(6.4,-2.14)--(6.6,-1.34)--(6.8,-0.57)--(7,0);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (6,-3) circle (0.1);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (7,0)--(7.2,0.53)--(7.4,0.94)--(7.6,1.3)--(7.8,1.63)--(8,2);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (7,0) circle (0.1);	 \filldraw[color={blue},fill={{blue}}] (8,2) circle (0.1);
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};\end{tikzpicture} &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Dans ce tableau, on note  :\\
      $F$ : « La personne est une fille » et $V$ : « La personne a plus de $20$ ans ».\\
      On choisit une personne au hasard.\\$\renewcommand{\arraystretch}{1}
\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\cellcolor{lightgray}  & \cellcolor{lightgray} F & \cellcolor{lightgray} \overline{F} & \cellcolor{lightgray} \text{Total}\\
\hline
\cellcolor{lightgray} V & 20 & 23 & 43\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \overline{V} & 47 & 73 & 120\\
\hline
\cellcolor{lightgray} \text{Total} & 67 & 96 & 163\\
\hline
\end{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1}$
\\
            La personne choisie est une fille. Quelle est la probabilté qu’elle ait plus de $20$ ans  ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(u_n)$ une suite définie  par : \\                $u_n =-9-\dfrac{6}{n}$.        \\ Calculer $u_{7}$ (résultat sous forme d'une fraction irréductible).\\
        &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(v_n)$ une suite définie par $v_0=3$ et pour tout  $n\in\mathbb{N}$ par $v_{n+1}  -v_n =-4$.\\            Quelle est la nature de cette suite ?\\            Donner sa raison. &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(w_n)$ une suite géométrique de raison $q$ définie pour tout $n\in\mathbb{N}^*$, telle que
          $w_1=-5$ et $q=4$.\\
          Donner l'expression de $w_n$ en fonction de $n$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $(v_n)$ une suite arithmétique telle que :\\
$v_{5}=-5$ et  $v_{12}=-68$.\\Donner la raison $r$ de cette suite. &  $r=\ldots$ &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}

  
\end{document}
